中国公使批反中是「敗類」 澳洲人：我感到光榮

澳洲自從公開要求調查中國的武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情起源後，兩國關係逐漸惡化，中國駐澳洲公使王晰寧日前批評反中國的澳洲人是「敗類」。對此，有澳洲人發表文章諷刺，稱被王晰寧說是「敗類」，令人感到驕傲。

《美國之音》報導，王晰寧2月25日在澳洲中國工商委員會首都分會的年度晚宴上發表講話，稱那些批評中共的澳洲人是「敗類」，並說這些人的後代會感到羞恥。3月1日，中國駐澳洲大使館的官方網站用中英文刊出王晰寧的這篇講話，但卻在英文翻譯版中，「敗類」2個字被拿掉。

澳洲週刊《旁觀者》（Spectator） 5日刊登署名柯倫考夫（Arthur Chrenkoff）的文章，他表示，「做得不錯，中國，但是，我很驕傲你把我視為敗類。」

文章指出，如果批評中國共產黨就是「敗類」，那麼「王先生，也請算我一個。」柯倫考夫說，雖然中共不再像以前那樣大規模殺人，但它仍然剝奪其公民的一切人權，壓迫少數族裔和異議人士，像是在新疆，中共將100萬維吾爾人安置在集中營裡。

柯倫考夫強調，如果代表普遍價值觀、言論自由、公民社會、公民權利和司法獨立，並反對獨裁、種族滅絕和腐敗，不管是為了澳洲人民還是中國人民，就是敗類的話，「那麼沒錯，我為這樣的敗類感到自豪。」

全世界排支

全球抗共陣線

冇可能，你估宜家仲喺Trump做美國總統？

澳洲政府宜家自己都一鑊泡，已經冇人提中國

澳洲有乜野一鑊泡？

內閣連續爆咗好幾單強姦案，有條女仲要喺國防部長嘅office入面俾人老強

共匪成日想霸佔澳洲

雖然中共不再像以前那樣大規模殺人

Doubt！

支那先係人類毒瘤

殺又點，吹咩？

係反共，我熱愛中國人民，要殺曬所有共產黨員

原來咁就叫一鑊泡

你個名

咁新疆幫咁多人絕育叫乜

其實你知唔知澳洲喺有選舉同反對黨？

呢兩個禮拜我日日打開新聞都喺講強姦，連緬甸都冇人理

爆強姦案會導致啲澳洲人唔反中呀？

澳洲人鬼care新疆

吓, 我真係唔知架, 乜澳洲唔係係我地隔離? 好多賭場果個埠仔?
你睇咩新聞? 愛蹣日報?

人地care人權喎
五毛唔知係咩黎姐

咪FF，大部分人根本唔care

Bbc

咁唔通呢啲嘢假㗎？

同你地講真相就屈毛

澳洲人只care澳洲人權，前總理Alfred Deakin曾經講過「The doctrine of the equality of man was never intended to apply to the equality of the Englishman and the Chinaman」
中國人權收啦

反正我冇，身邊嘅人都冇

想知敗類喺英文點譯

顯得你短視